點解香港近10幾年d建築物可以起到咁L核突咁L濕鳩...?

1. 中環(假)碼頭

以前中環天星碼頭有幾正有幾有風格, 你走去拆L咗佢
仲要唔知喺邊度搵到一個咁嘔心, 好似d大陸山寨抄襲外國建築物嘅設計出嚟
仲要用嗰隻蘋果綠色，真係核突到望一次要洗一次眼

(中環碼頭附帶一條長到唔符合人類體能, 長過行馬拉松, 好明顯完全冇考慮過市民用家感受嘅垃圾天橋建築物)

2. 名鑄
好地地一個尖沙咀, 無端端起個形狀似足靈堂神主牌嘅垃圾建築物, 嚴重破壞污染維港景色呢個香港人嘅無型資產，請問新世界發展你點樣賠償畀我??

3. 啟德碼頭
呢條死蛇嘅垃圾程度，白白浪費咗啟德地皮嘅程度，我都真係唔知仲有咩好講...

4. 西九戲曲中心
呢個戲曲中心真係核L突到我唔識講野...

戲曲中心隔離嘅西九山墳, 相信唔需要多介紹

5. 紅磡碼頭祥祺中心殘體字光污染維港夜景

殘體字已經係原罪, 仲要好似發羊吊係咁閃閃閃 賣廣告光污染維港, 只有支那閪先會做得出...
支那閪你哋真係好撚柒啊...
其實有冇諗過點解維港咁多大廈, 得你一個柒頭全棟樓嘅外牆裝LED閃閃閃?

6. 1881 Heritage

呢個1881 Heritage畀我嘅感覺大概就好似, 有條友見到幅 蒙羅麗莎的微笑 或者最後的晚餐，見到d顏料顏色褪咗色, 就走去搵d水彩幫幅畫加返d色上去咁....

7. 千篇一律無靈魂嘅新公屋居屋

對比起幾十年前好有特色有個性有heart有設計嘅公屋邨, 近10幾年呢d倒模公屋邨垃圾設計, 純粹邊度有空地就插一支倒模公屋落去, 完全唔考慮外觀, 完全唔考慮住戶人性化需要, 負責起嗰班人渣真係垃圾+無能+冷血到呢....

例子太多，不能盡錄，歡迎加入

成個香港都停咗係97前咁 不停食老本

你唔會諗到果班天才諗乜

OPUS
科學園 金色個UFO
黎緊重有 中環美利道停車場

近年D公屋用非標準設計已經唔係棟棟都一樣啦

核突呢個問題可以望下SSP嘉頓,起得靚然後要拆係會俾人屌撚死架

1881好撚受歡迎wo

umm.....點解私人建築物唔可以係集體回憶? 有咩衝突?

蛇頭

就算外國都係夠靚>入list>唔拆得

神主牌數漏咗西九嗰個

祥祺真係十級核突

部分贊成

你起囉咁威，屌你老母大隻廣

建築師 本身應該要明白 一個核突既建築物同一個影響百年環境污染冇分別

香港嗰班去死啦 毫無專業操守 除咗奶共同玩小圈子金字㙮 冇嘢叻

Rendering 就天花龍鳳 ，起出黎得啖笑

好心你2020年仲停留喺 "你咁叻你嚟做囉!" 嘅低級水平
就唔好學人上連登啦....

風水陣

依加新起d樓設計又衰，收口又差，無咩質素可言。根本就平靚正就算鳩數
未來都唔知會唔會愈黎愈多豆腐渣

如果你信風水既,咪上面要求要咁樣起
唔信既話, 搵設計師做design晒錢,
是鳩但見得人就得

核突支那style

啲新野用料做工都好垃圾

起得靚嘅話
幾十年後又話要保留唔比重建

搵錢姐，發展商話點起咪點起lo

其實戲曲中心算好d
其他真係不敢恭維...

感覺上樓主有啲嘢為屌而屌
當然某部份嘅建築真係好核突

要睇咩話事人批准個設計，列如設計師畫完個圖好，個支人bad taste冇計，所以97後係差好撚遠

中國特色

戲曲設計時應該好似太空館咁菠蘿飽形，但因全使用鋼結構，所有施工太難而不停改，我特別記得十三力地咩左條樓梯

陰道咁嘅款

香港特色建築其實係唐樓加霓虹燈
不過真係拆完就冇，香港味道好快冇曬

仲可以食多幾多年

咁撚叻你咪去考入arch囉廢柴

三魔搶珠

最撚核突就係而家維港望過港島，夜晚淨係見到每座大廈都打晒外牆大大隻簡體字廣告。

個個facade其實唔駛再設計，反正遠望都係比個外牆led遮晒。重口味到

如果要講鬥法
要係西九龍起多棟類似中銀大廈 成把刀斬落去個頭
蛇頭對住政總/立法會 玄學上好惡毒

業主大晒，關建築師撚事

你知唔知咩叫專業操守？
唔係見錢就接嗰啲

建築核突 建築師比人屌天公地道啦
唔關建築師事 唔通關你老母事呀

曲線線條又話樣衰
直畢甩又話千篇一律又話神主牌
復古又話山寨
不如樓主講下有咩建築係欣賞？

你講到你有得揀做邊個客，一早就知你個客個taste係點。
建築師嘅專業操守唔單單係為咗美觀，
更加重要嘅係要令成個project都啱規例。

唔明中環碼頭條天橋有咩問題

一撚定係建築師錯喇，發展商/業主一定冇錯，
成個project一定係得建築師有input。
你咁熟悉成個流程，一定係專家

Cls
設計本身唔撚洗有環境考慮？
啱例 起到就算？
我希望你唔係做建築既

香港起野係唔會諗同周圍環境match唔match
垃圾廢閪

環境考慮都係例嘅一部分，
你去考個牌就識

西九都仲接受到
名鑄真係由佢起個下已經冇眼睇
但住個棟樓既view真係屈撚哂機
而港島望過去尖沙咀真係視覺污染

業主真係大晒。
所以點解品味越黎越差，因為業主變晒支那公司。

首當其衝唔係屌建築師屌邊個？
簽個名唔使負責任？
行業過多狗 冇權力同發展商政府deal
問題一定係由專業人士開始帶頭解決

同埋呢棟野點解可以起得咁撚高？
個區冇限高咩

講就勁，個客拍撚晒枱屌你，你去唔去改？
你辭職都有第二個去做，一撚樣。

係好撚核突

問題係 足唔足夠呀嘛
你所有嘢啱例 就唔使諗其他嘢嘅

Shame on you

限高係以前啟德機場先有

名鑄堅樣衰

我本人唔X改
你睇吓你條問題奴性幾撚重

香港成班奴才
天下之大 食屎啦

戲曲中心設計圖都唔差

香港人就係唔接受呢個現實先出黎光復香港。
個制度唔改變，你辭職咪搵支那則師黎取代你，你覺得有分別？
天下之大，所以咪移民囉

公屋而家冇可能起得靚架
一黎成本問題
二黎起得靚會比私樓人屌上天花板
而且起得靚咪又益左班新腥港人
權衡輕重下我願佢千篇一律

香港啲建築設計 城市規劃真心亂嚟
以前舊香港英倫建築不理反對拆曬
走去起埋啲仿英倫嘅柒味建築 多9餘搵嚟搞

唔講英倫 舊香港好多都好有味道
剩係一個九龍城寨都夠有特色
全世界都冇 絕對可以做旅遊景點
依加起埋啲唔新唔舊嘅嘢出嚟
無啦啦喺個舊區起棟完全唔夾又唔係靚嘅嘢
新又唔係靚過人 復古又做唔到種味道 不倫不類

仲未講啲花花草草
鍾意就喺公屋種一兩棵椰子樹
街就乜種類花樹每樣種一種
好似一個唔識圓藝嘅人喺度亂玩

係因為香港樓價太高，魚蛋論之下嘅結果。

戲曲中心入面個circulation同埋interior design都唔錯嘅,係facade同個form柒咗啲，一棟嘢唔只係睇佢外觀咁膚淺嘅。
同埋要喺香港依啲高密度城市起靚嘢唔係咁易㗎cfu

因為價低者得，鳩畫鳩設計。
人工廉價，OT成風，冇人認真做。

所以都係要有民主政府，之後再有專業人士帶領行業改革撥亂反正，香港先真正重光

科學園嗰舊野, 你唔講我以為係D 蟲卵

對比起坡佬舊鐵榴槤
戲曲中心其實唔算差

本身起果陣唔係咁唔會有光污染，只係一座好普通嘅寫字樓，只可以話大陸人既品味係想像以外咁差

如果唔係正常少少都走，
留喺度嗰啲咪就係為一啲唔合理嘅嘢辯護嘅人，
然後仲要講咩咁叻你起，毫無廉恥

西九文化區果邊啲新建築搞到成個墳場咁
鳩鐵-》山墳
M+》墓碑
戲曲中心-》骨灰龕

囍帖街都極度肉酸

我冇話所有嘢啱例就使諗其他嘢，
我只係想指出要起到一幢建築物，個主導權多數都喺個業主/發展商手上，個業主放手比個建築師去搞咪會多啲花臣囉 （例子PolyU Zaha Hadid)。
個業主要maximize profit，咪會做到依家啲窗台大過間房嘅單位囉。
你shame on me都冇用喎，現實就係咁，喺其他國家嘅大多數建築物都係function>form。你鬧建築師但係又唔鬧發展商同政府，同你比你呀媽打，你鬧你呀媽隻手但係唔鬧佢有咩分別

骨灰罈

邊忽好

有野樣好唔明
條橋明明同民耀街平排
點解要起到好似飲撚醉左酒咁左西右西
你話有野阻住就話啫
佢條橋下面係填海地乜撚都冇架喎

呢條蛇真係可圈可點
放低佢係垃圾尻鐵個包袱
我覺得佢有殺氣得黎都幾有型

其實西9個人覺得都算係咁

呢個就業主問題，唔關建築師啦

啟德係norman foster 起，西九站好似係aedas起，戲曲中心係bing thom㗎喎

去碼頭條橋長得滯都屌
真係吹漲
a去b就定死左咁遠
唔通起個隨意門？

好撚柒喎。。

其實係臨時天橋，下面堆商業發展完成就會唔同晒

咁講真嗰句，你一尾係咁屌，又冇實質提議同建設性言論，淨係發洩式言論，其實對件事都係冇幫助，原則上你同香港建築師係冇分別

再講，天橋根本就唔係建築物

聽講話係象徵創新科技既incubator

如果講環境考慮 .....你用Zaha hadid 做例子.....

點解窗台大個房會maximise 到 profit 其實好多都係規例嘅問題，所以專業人士去帶領行業改革去deal呀，而唔係賺到錢接到job就算
你睇吓鄔勵德 用專業改革社會

我希望大家有啲抱負，環境惡劣但係你都有思想同言論自由，唔撚係啱規矩唔死人就算呀吓，如果你連上網都咁講嘢我只可以講
似工具人多過一個建築師囉

都8899 7788

咁你淨係得個踩字
不如講下有乜係你覺得好既建築

變大陸咁囉 啲柒建築

我都想知大家覺得咩建築先叫好

屌條橋太長真係戇鳩㗎喎，個碼頭係咁遠可以點？搬個碼頭入landmark?

十足十個女人撐開雙腿畀人入

係架 都係上lihkg 鳩up之麻

知錯....能改.....
如果大家都唔覺得有問題點改？

園藝個部份又係好悶，新起既求其種下樹就算
去過上水奕翠園個條路，
2側既樹一到秋天就成條路轉黃色，新既可唔可以多d觀賞性呀

中環碼頭真係最廢，越填越出，就黎可以直接行過去尖沙咀

港共一向都係招標最低價

頂爛市既firm咪接囉

因為風水行先 理得你要靚定唔靚

你啲審美真係異於常人

呢個真係柒到仆街

戲曲中心，即係私處中心

睇幅圖真係好似M字腳打開個西咁

靚係靚
但係光污染同埋重心問題
一係改一係拆

班天才係拆左個有百鳩幾年歷史既碼頭，之後起左個扮百鳩幾年前設計既碼頭呀

老老實實你地識嗰啲香港建築根本十居其九都唔係香港人起，咁至於點解佢哋喺香港起就特別柒咁你要問下啲on9業主同埋啲濕鳩例喇

直嘅都可以比你講成曲
廢事搞到個post上熱門阻住啲正經事，你單機喇

咁你都幾有要求
好似show到唔同rhythm就係有design咁

請鬼佬設計好過請班無品味既華人

M字開腳
迎接蛇頭進入
尖咀兩大荒淫建築物

係咪私人就可以冇城市規劃

上面大部分都係鬼佬design嚟
訓醒未

想傾靚既新建築就開新post講啦
睇post標題呀死盲撚

啲樓再核凸啲人咪又係照買 樓價gogogo

以前根本就係咁，香港本身d樹係秋天會變黃，冬天會落葉，又係個19政府懶揾人掃地，想慳成本，於是改到全香港都係常綠樹

Cls 走住屌
Btw 我一直都不推文回覆

係你班垃圾人類先日日用貶義嚟形容蛇
完全顯示出你班友幾封建幾落後

連登風紀？

不過無可否認香港的確無Frank Lloyd Wright 呢啲傳奇級數architect

天星我覺得唔錯
蘋果綠無乜問題

戲曲中心呢個真心核突
我覺得似裝骨灰

大部份都同意
但係中環碼頭條橋都有得屌？

唔單止核突，破壞晒香港富土風水格局！仲要擾民，d馬路支那設計起撚咗咁耐起完一撚樣塞，不如唔好起！

呢個真，多數鬼佬design。
連登仔不願面對

Flw死咗50幾年啦，仲falling water 咩，佢在世嗰時連high rise building都啱啱先出嚟
近十幾年個trend都係star architect，香港firm名堂都未有啲大project自然去哂國際firm度㗎啦，大project啲機會都冇俾過本地firm咁又點上位，唔上位又點做star architect?

OPUS都要屌？
難得有公司on99唔計成本起

Ching做緊本地arch firm?
我見好多都去咗做中國project再回流

呢條蛇唔係高鐵喎

攪錯左sor

中環摩天輪和隔海相望貫穿西九高鐵站的毒蛇，以及中環吐霧大蛇成為二蛇爭珠的格局。再加上灣仔會展中心的大龜加入爭奪，風水上形成「三魔搶珠」格局，香港永無寧日

Push

香港政府投資360億元興建的中環灣仔繞道工程，其實是一個極兇極邪惡的生化屠城風水局。此局可名之為「毒蛇吐霧」。

整個風水局的放毒蛇頭設在中環國金大廈（國際金融中心，簡稱IFC）前面。是極毒的響尾蛇造型。

蛇頭並非隧道出口，而是和行車道路無關的潛建物。但為了風水格局的需要，刻意把道路繞經蛇口，所有車輛在蛇口前方直出，造成毒蛇吐霧的現象，在蛇頭前方設有紅綠交通燈位。當蛇口吐了一輪之後，交通燈轉紅色，所有車輛被截停。後方車輛陸續填滿馬路後，轉綠燈時車輛再次流水般前進。造成蛇口一波又一波的吐霧現象。

其實opus我覺得唔太差
不過可能正常人總覺得高樓大廈起到歪歪斜斜咁款點都有啲怪

不如調返轉去諗，近十幾年其實有冇咩新起建築物係靚㗎？

Poly 棟創新樓咪幾靚

未返過工？
香港做建築有專業可言？
你起棟樓
地積比用唔到99.99%都要告到你執冧
你信唔信？

業主一話唔中意
區會一話影響居民
立會一話考慮成本
你個design就要大改
上下幾個party跟住改
然後另外幾個party又有意見
最後全世界O幾多晚T都變廢紙

City 創意媒體中心

不過呢兩棟野好似靜係設計都用左一億

點解決呢個陣?

果個好似姓林鄭

香港需要大量蛇蠓

理想

現實

“然而，建築物最後敗北的地方，亦是在於外牆結構的處理。在深化設計的過程之中，相信由於造價或建築物條例等種種原因，原本呈半透明，輕巧的「珠簾」變成一塊塊厚重的外牆，外形如同互相交疊的布幕。這個改動在外界引起了一番的譏笑，以半開的裙擺和「私處」（取戲曲中心的官方英文名字Xiqu Center的諧音）來戲謔這個設計。”

特別又話肉鳩酸 倒模又話悶 點撚樣你班仆街先會滿意

停乜Q係97
97好多野都冇而家咁核突啦

究竟香港呢十年有冇建築係ok?
大家唔好咁負

巴打你出黎社會做野未？
人在江湖 身不由己

講風水就重撚好笑 你班仆街日日笑鳩耶撚今日就彈出嚟講神講佛講風水 人唔笑狗都吠

做少少設計，唔炒到盡都俾人告到甩褲

“八十年代甘洺被海港城業主九倉入稟控告，指他在商場入口處設計的凹型中庭空間，沒有「炒盡」土地的地積比。該官司纏繞晚年的甘洺多年。雖然最後甘洺上訴至英國樞密院勝訴，但亦賠上了事務所和家產。似乎亦因為這件事，往後的香港建築設計似乎完全陷入了一種過火的自我約束，罕見有深度的建築設計嘗試。”

講多啲黎聽下 點唔易？

理想 少少似水母咁線條又靚又通透
現實 起左個老鼠籠出黎

岩，公屋其中一考慮就係要起到好cheap ru定位 ，其實Housing 係有能力起到好似房協居屋咁。。。

直又話風水唔好 曲又話飲醉左
你又呢個意見 佢又呢個意見 點起都唔會個個滿意
所以結論係理鳩得你

其實公屋點解唔可以拎返丫型, 風車型, 個啲倒下模
以前港英起樓唔會咁悶, 隔幾年總有啲新款
同一個鎮唔會不停用同一款
屯門碼頭就係港英例子, 每條邨/私樓都有自己風格
93年發展和諧式
留比港共97之後就一味倒模和諧式

傲璇（OPUS)
建築師係設計布拉格dancing house、LA迪士尼音樂廳、畢爾包古根漢美術館嘅
解構主義大師、「建築界畢加索」Frank Gehry

美利道停車場個新Project，
就係設計倫敦水上運動中心、阿塞拜疆文化中心、薩拉戈薩Bridge Pavilion、首爾東大門設計廣場、理工大學創新樓，
首位女性普立茲克獎得主Zaha Hadid嘅事務所作品

有某部分保守嘅香港人人唔識欣賞建築藝術，
普立茲克獎得主嘅作品都俾佢地當垃圾設計，
創新少少都俾佢地彈到一文不值，一式一樣嘅建築就啱曬呢班人

就算畢爾包古根漢美術館呢D建築史嘅傑作出現喺香港，呢班保守派都會屌係垃圾

其實單一睇
和諧式唔係差
問題係不斷千篇一律咁倒模
就算唔係住公屋
活係香港都覺得係視覺污染

除咗天橋長都插之外 其他都認同

"非標準設計"咪又係用嗰舊核突既modular unit黎做基本
大樓既立面咪一鳩樣

citic tower

呢個其實仲系英殖果陣已經拆

香港本地既好多都比左國際大行
local既就係幫手睇例run job
好少係設計果個

反而大陸有啲iconic既job會俾香港做design
人地感覺就好似主動打入大陸市場
事實上係被逼到返大陸

都有好野嘅
雖然style 都係偏抄安藤忠雄

opus幾過癮既

97之後香港班官僚唔識轉彎
加上政改停滯，立法會不停拉布
設計有少少唔同，都畀人問六七個鐘
少做少錯之下
結果就不斷重複設計

俾返英式建築我
次次行過港島都覺得好正

咪又係請出面既則樓做顧問做設計
鬼係Housing自己做design咩

算喇 由得佢

公屋係因為唔想re design
而家公屋係module by module咁砌成棟出嚟

緊係。。。到時有咩時咪推個波比Consultant ....

老細支那人 自然核突支那Style

Form同Facade柒已經夠死
棟野柒到連內行人都屌
唔好盲目維護啲柒既野

靚唔靚呢D仲care黎做乜
屋都買唔撚到

Sor錯手負評左

落到成地葉你又話人唔清理
而家換樹種 易打理又屌

香港人正宗係又屌唔係又屌

公務員係咁撚樣架啦
做野又hea

而家正係不斷re design 和諧式
全新區例如安達臣山個啲好核突
如果唔係70 80年代有咁多港英遺產
水泉澳個啲插落沙田先會順眼

呢堆設計得好靚
好似係出自建築署本地建築師嘅設計
無錯 係好有「清水混凝土詩人」安藤忠雄嘅風格

呢幾個仲on9
錯初初第一期出嚟都幾靚
天水圍體育館嗰陣嗰個都打卡

係唔知邊個天才見呢d設計受歡迎
後尾連骨灰龕都用埋呢剪設計

跟住而家個個就話呢個設計似骨灰龕

中環碼頭唔認同

其實香港市容真係好撚柒
d舊唐樓/公屋掛哂d衫出黎真係好似貧民忽
不過唐樓活化之後就幾靚

仲有中環繞道口同港豬噢大橋

骨灰龕有設計有咩問題？

九龍城寨係英政府同支那政府都想拆既
社會政治因素原因，無計
有錯請指正

世界之蛇

只可以用屏障去擋住 因為摩天輪空地唔會打算起樓發展
但講真認真設計個個人心腸惡毒 美感又無

以前design 都叫有心思

其實最大問題係東方無古典主義建築
點起都係現代風格 現代主義最柒但係最簡單
如果港英可以起到香港成個歐洲小鎮咁就唔同

得罪講句
Zaha去到後期既design 就開始濫

天水圍嗰個真係估唔到會咁靚

IFC成碌鳩插喺維港都柒啦
仲有啲新樓，莫講話俾窮撚、支蝗住嘅公屋，連幾球嘅私樓一樣，樓望樓，用料差到山竹一到爆晒玻璃。

呢條蛇頭硬係同周圍格格不入，望落總覺得唔多舒服

樣衰，料差，樓望樓，DKLM仲要飲鉛水

史稱溫灼均之亂

而家個D組合式 平靚正
但老實講 地型 風向 採光 園境等等都無乜點考慮過

政府狗攬晒啲高budget靚野自己慢慢撚fair-faced concrete
剩返啲low budget油acrylic texture paint既柒野，就請出面consultant自己做

而且車公廟座野，space planning已經比人屌緊

屏山就6年已經爛鳩晒, XG01好耐之前有報導

受啲支那人歡迎?

認真覺得設計唔差

其實外觀唔變
轉下外牆顏色感覺可以唔同
好似彩興苑咁咪好少少

我都無見過佢真身，原來咁惡心

Housing入面咁多冗員
有心re-design module一定做到
佢地有專責部門負責review同update內部準則同設計標準

咪就係

講真，理想都唔係好靚

新公屋啲建築組件喺支那做好
運落香港砌積木咁砌高
一式一樣，樓望樓

「可圈可點」唔係咁做

超多都係奇則

Open Kitchen 煮啲重味少少嘢成個廳都係味
黑廁 個抽氣扇一打柴真係疴拔甩
鑽石廳 都唔知點好點擺傢俬
龍床屋 係咪與啲人除咗扑嘢同瞓覺就算
客廳落地大玻璃望住人哋浴室磨砂玻璃

總之設計嗰個好似完全唔係住喺香港咁

bad taste咗20幾年
由中央圖書館開始淪陷

今晚講東講西請來建築師潘浩倫講講「香港建築美與醜」。
未夠200年香港發展，曾經有過，今天仍有不少漂亮建築物。
內地同胞與港燦間的分歧明裏暗裏愈來愈闊，很可惜！
我們如何告訴他們，香港人很寸，如非逼上眉梢大多對旁事冷眼旁觀。香港人也是「騎呢一族」，你以為他們自大，以香港為尊？
事實相反，香港人駡自己香港駡得最不給面子，絕不口輕，手輕！講香港美麗建築？不如先跟大家談談這個前英殖民地如何醜？計算香港醜陋的地步，着實無數，隨心一諗：首推銅鑼灣中央圖書館。從名字開始，中什麼央？又非強都北京，如何夠格叫「中央」？不可以平平實實叫「香港圖書館」？其建築之醜有賴當年官員一時之氣，以專橫決定，浪費納稅人血汗建築在自己氣頭上；我們被迫容忍着這所四不像多年，如無意外，也不會拆除。
建築不單止一座建築物，也及都市建設，公共設施。香港街頭欄杆之多之醜幾近台北當年金錢符號行人道地磚。大量炮製浪費鐵材之餘，設計醜怪無倫兼不統一欄杆，真是有關部門官員一宗罪。
管渠的渠務署多年下來殺害多少原生態山坑、河溪？一律以英泥石屎建設惡臭污水渠也是香港極大一醜。當官數十年後，一天退休下來的官員們，會否細數自己以不專業治專業，不以市民的心為心犯下難以改善的大錯小錯，以令本來美麗山海香港變成醜陋，最後幾年可會經常發惡夢？

真心覺得呢個圖書館正，但仲未去

真心覺得北京座銀河SOHO唔太得
有時唔係名師設計就靚

怕孭飛 有得外判就外判
無得外判咪唔做 因為唔做咪無事嘛

LED嗰part真係柒到無人有，支那味岀曬黎。

OPUS用Gehry做selling point賣樓啫
平時市區又望唔到
得罪講句，平民真係無乜資格去comment
不關乎公眾利益的project

你講起又係
連馬路瀝青都差左好多
98 99 00 頭幾年仲係港英遺蔭都唔太覺
之後一年差過一年
呢幾年一落完雨，啲瀝青仲落後過第三世界國家

金鐘既Asia Society
大館我覺得都唔錯

屏山已經爛鳩晒, XG01好耐之前有報導

又未至於抄ando

係有最大化採光 同 向外既空間規劃

更加多既係mies

寧願實用啲 包浩斯設計好過

香港人太保守
起得前衛少少又唔得

復古又高食老本

添美道停車場個項目我都幾期待

不過有d真係幾肉酸eg中央圖書館

Modernism無問題，好襟睇
樓主屌既example, 有邊一個係Modernist Architecture?

仲有
連歐洲起新樓，都唔會用"歐洲小鎮" style起
咪又係modern, post-modern
咪玩啦

一個曾經文明嘅地方交比一班生番管
起到樓已經係奇蹟

可圈可點
用撚錯字

可圈可點
解釋：
形容表現突出，值得嘉許、肯定。
【例】他不斷刷新自己的紀錄，表現得可圈可點。

之前係黃埔返工，睇住佢起好本來都覺冇咩嘢，就普通一棟商業大廈

但之後有次夜晚過對面海，見到佢啲核突LED燈，就覺得真係好肉酸，完全係維港光污染

用*

港共而家為左殖民
求其有地起樓就屎急馬行田
起得核突仲好，等支那人覺得可以超越香港
無辜既係由港英過渡淪陷港共時代既本土真香港人

潘浩倫好似當選左做HKIA Committee

西九山墳同我諗嘅一模一樣

又係中國的公司。。。偷工減料！！錢就賺盡，部分維修都係要香港人比。

建築署：破損為潛在建築缺陷及正常損耗

建築署回覆查詢時表示，今次的維修工程屬一次性維修，工程總承建商「中國建築工程（香港）有限公司」按合約就「潛在的建築缺陷，而引致破損的外牆磚作出更換」，工程費用由「中國建築」負責。不過更換外牆磚後，要改善外觀的工程則需花約180萬公帑。

建築署又指外牆每隔5至10年都需要保養及維修，而「白華」現象是「偶有出現」。惟資深工程師陳子明就認為，樓梯出現大量「白華」並不合理，署方應慎重了解滲水問題會否導致建築物的結構出現缺陷。他又認為大樓多處出現滲水，可能有偷工減料之嫌。

元朗區議員黃偉賢亦對大樓的滲水情況表示感到驚訝，又認為近年政府在各項工程上的監管不善，導致工程質素及用料方面質素參差，認為建築署在今後各工程驗收時，應更著緊，保證公帑用得其所

乜嘢風車型？

蘋果綠撚係咁嘅色，佢個隻係男廁嘅公廁綠黎

Materiality上
Ando好少Fair-faced concrete會襯木
講真，唔覺有幾"Ando"

美利道停車場，好似周星馳戲入面，霹靂無敵大肉腸。

6年就玩完了。

香港人老好多影婚姻相， 台灣人黎都必去

公屋設計以前好多都囉獎

咪on9啦你
香港人一向咁用

舊天星碼頭真係好方便，冇而家咁遠好似行極都唔到咁，以前中環返工成日撘過尖沙咀轉巴士返屋企好過迫地鐵。

係本身座野靚
唔係改建改得靚

唔知邊個講過
建築設計好多時都源自浪費
所以寸金呎土嘅地方係無乜建築設計可言

兆禧苑

有幾多香港人會將 可圈可點 用係褒義？

毒蛇陣呀嘛

我覺得重建嘅和合石火葬場，同埋隔離新起嘅骨灰安置所都幾靚

其實講到尾都係錢
香港人係接受 mediocre居住質素

香港建築特色，就係GFA(總樓面面則)
不論係唔係私人job, 係唔係賣樓，最緊要炒得盡

馬路邊啲坑渠蓋

依幢好核突喎翻新後

單機啦垃圾

美斯先做到講波佬？

因為一講到清水磚，啲人就會話好”安藤忠雄”

更多蛇頭

以前屯門70 80年代港英作品
兆康苑
兆安苑 兆山苑
兆禧苑
大興邨
丫型公屋 (良景 建生)
井型公屋 (湖景 友愛)
加埋唔同私樓
每款有自己風格，唔會悶，好 funny

90年代之後
初推和諧式本來冇問題
一去到97，港共就撳停左個時間掣
一味倒模和諧式
由2000年天水圍比人屌
到而家九龍重建、東涌、安達臣山都係咁

早期P&T做舊長型公屋好撚正

咁當時有冇建築師協會啊等等嘅人發聲支援啊
做一個建築師有冇一個抱負去改變個行業去爭取更大嘅自由度 改革呢一個社會啊
完全冇人做啲咁嘅嘢呢啲咪叫咎由自取囉
各家自掃門前雪面對呢啲不公義都唔敢發聲嘅時候
淨係為咗自己賺錢同發展商打好關係

上一代一個人都冇出過聲啦 ，出嚟叫我哋接受現實 收皮啦

第五點真係好撚認同
係東廊渣車都會覺得佢啲光好滋擾

向共產黨獻計 用毒陣搞香港個風水佬最後係支那死於非命

唔好又拉去呢啲老土風水陣先得唔得

真係唔明點解而家啲公屋永遠得一款
就算係平實設計都可以多一兩款交替咁用掛

其實如果調返轉頭好似德國咁，重建返一啲舊式/古典建築出嚟，其實分分鐘仲靚
舉個例子，如果可以搵個位將舊郵政總局跟圖紙起返原本個幢出嚟就好
雖然依家嗰幢都未必保得住

點都靚過則邊嗰堆
遠d米色嗰棟 明明係大露台
係都要封晒窗 好多唐樓都係咁
我見d活化都縮返埋去 整返個露台出黎
成件事即刻有返d層次

1881同戲曲中心有咩問題
其他認同

呢個政治大方向之下 更加無可能比你戀殖

是咪風水陣黎

風水有兩種
一種只係環境科學, 空間設計科學
一種係玄學, 即係陳振聰種生機
我覺得前者係合理, 但可以拆出現代科學
中環蛇頭, 係人睇到都會覺得唔舒服
一個蛇形裝飾未必有玄學磁場力整死香港
但當不斷有呢啲設計影響人既心理
日積月累難免令人失去幹勁

1881滿足到好多人嘅審美觀

但佢嘅爭議主要係建築保育嗰面

啲人去到,係唔知,亦都唔會覺佢以前係係水警總部嚟
只會覺得係一間商場

唔熟建築，
其實爛到咁係建築設計問題
定係用料問題
定係因為平時無維修保養？

林夕
...上星期在林夕的專欄見到這四字詞，也是港式用法，我立即如獲至寶，向他求教。夕爺說，他也知道讚美意思，但自己通常當「耐人尋味」、「有弦外之音」使用，不管原義怎樣，只要不太離譜，約定俗成就好。...

勁似曱甴
其實變咗銀色已經會好好多

竟然冇人講蛇頭

一講話起唔同款
總有啲柒頭衝出黎話公屋唔應該豪
港共咪大條道理話之你
其實款式變化唔等如豪
設計太沉悶
我就算唔係住公屋
都唔代表我成世活在陽明山莊足不出戶
見到咁樣真係人都顛

唔係柒 係風水食死香港

成個山頭鏟平咗
仲要啲樹無晒，剩係keep咗幾棵
另外舊樓立面顏色改左
唔係忠於原著嘅藍白兩色

香港所有既保育不嬲都係為商業利益服務架啦

有你冇你屌左先講

咁又點？
權威性人格？

香港個班 baby boomer 50，60後識撚設計咩 ，搵食/收成期就識，無咩文化底蘊；加上又要去殖化，唔想沿用舊英式設計，唔中唔西，咪搞到一pat 屎囉

肇如大厦，長沙灣住宅區，根本冇意欲想行話，每次都係行對面街

話係風水野
香港好多蛇形建築

所謂的唔同只係單位數目、層數，不同單位組合的差異
其實係一模一樣的

權威性人格？咪就係第一時間衝出黎話
“唔係咁用”
囉
哈哈哈哈
林夕
好笑

呢棟野啲單位好撚大
原來係公屋？

味係囉講香港地做建築有得選擇搵老闆

嗰舊蛇頭又話係高鐵
用錯成語又死撐，顧左右言而他
無樣野岩，算吧啦你

祈德尊好似部份賣部份租的
個海景好正

房協㗎喎
O| 見有個邨字就話人公屋

舊年先有迷信post講風水救港，，香港係一條鳳凰，條高鐵係邪針拮住鳳凰頸，蛇型陣係剋住鳳凰吸血上大陸...之類，不過又話2022定24年格局會變香港會好
#聽下過癮勿盡信

香港業主品味差咪一鳩樣
講到香港建築鳩屎係呢五年嘅事咁

繼續撐啦阿林生

你知唔知起一棟樓牽涉幾多唔同嘅人
唔係剩係建築師

林夕(#50196)
這幕值得記在小氣簿
各巴打歡迎取用

如果用整個海濱去睇 已經唔算差

你垃圾唔好代表香港人一齊垃圾好喎, 廢物 你老母臭閪

石門京瑞廣場 尤其夜晚時段 完全覺得自己去咗深圳咁

我聽過一個講公屋設計嘅talk,概要係話:

香港公屋設計嘅目的有三項
高效率,低成本,可以套落所有地方

最初期嘅設計會有一啲小問題
但隨住時代嘅演變,而家新樓嘅效益已經最大化,政府已經冇動力再去改進個template

但問題來了,政府嘅設計目的,係忽略咗美學,同埋社區營運嘅需要

當人失去咗同社區嘅連繫,大家平日嘅生活,就係出門日返工返學,再返屋企食飯瞓覺,不斷重覆

借現代建築大師le corbusier 嘅一句名言:「a house is a machine for living.（一間屋就係居住嘅機器）」

而住係公屋嘅人,就被政府當成係公屋,甚至係社會整體嘅一個個小齒輪
(題外話, corbusier一百年前嘅理想modern city, 基本上就係今日嘅香港)

係依個system, 可以體會到香港政府其實唔當公屋居民係人
齒輪壞咗,死咗,咪換一個
佢哋都唔會care

結論係:
想靚,就要捨棄效益
但係房屋問題未解決之前, 政府唔會捨棄效益

淨係斬咗你個頭掛喺度已經大把人話係好建築

OPUS原本設計唔係咁係跟規例改 先變到咁古怪

根本就係唔想有創新出現 乜都要快要安全縮短建期
以公屋為例 設計要盡用precast modular 跟足內部standard details 同指引
所謂design 只係轉吓外牆顏色 無曬特色

ArchSD 算好好喇 始終有design 但又一樣跟指引設計 同埋收貨班人唔睇design 著重user friendly 要實用主義 所以好難有外國咁靚

讀書個時睇過本書叫 the image of the city 一個城landmark 係一個重要element 但宜家好多設計都千篇一律 香港無曬特色

洗你批准？你邊位？
又多隻傻閪

其實係一個互利共贏嘅概念嚟
做保育最難就係要喺理想同現實中間搵個平衡
暫時藍屋做得最好

我係你老豆啊
你老母臭化閪

白痴仔
即block鳩你

港英年代邊係咁
係港共淪陷後先搞成咁
而家只係靠港英留落未拆野
先好似令人覺得平衡到個面貌
呢啲樓如果重建拆
將會完全變晒災難

日本人當寨城係寶
連間機舖都要改裝成城寨風咁
某啲位你仲真係會聽到廣東話！

香港

可惜執左喇
唉

真係好核突

好彩係佢執之前去東京個陣有去過
返到嚟聽到佢準備半年內結業嘅新聞 真係屌出聲

用過完成品，高質

哈哈哈, 廢物真係廢物

有冇睇開日綜...
我記得執之前テレビ千鳥去呢度取材
只准用100円，結果大悟用黎打左鋪機一陣就玩完，拉住Nobu隻腳求佢比多100円，笑死

去過一次，覺得佢好似一個巢

建築師協會而家係比大地產商控制

如果你有去同讀建築,或者執業建築師傾過計
或者去睇建築系啲grad show
大部分人嘅心裡面都有一個改變社會嘅抱負
因為喺建築教育裡面,冇一科係主張教人做一個市儈嘅垃圾

但係都現實中,你都要業主(地產商/政府)有依個抱負,肯比錢你做,你先起到出嚟㗎

你真係要賴,賴當年九倉告甘銘先啦

而家已經係災難啦

畫私樓嘅究竟要幾埋沒良心先畫到

呢棟野都執左笠啦

想知呢2個靚唔靚

去殖支那化

係咪恒大起？

先唔講你無知尻up唔駛成本

讀書人單純指該學生對自己既學業負責任
唔通搵件mk紋晒身就好有art sense

至於建築一事遠遠超過一句art sense
不過同你講都晒尻氣

你都係純粹發洩情緒

香港藝術館 想做fair faced concrete但又冇料
走去用啲濕鳩cladding扮嘢

以前有買i sakura有過下啲綜藝
後來有一排收入唔穩定 到而家都無再續返
同埋發覺自己無耐性去追成個鐘嘅節目（頂唔順嘅廣告）

我就係想講 如果大家都有抱負 係咪應該反抗呢
至少要形成呢個風氣呢 而唔係互相推卸責任
你估我唔知有好多party

社會上有法律問題 大律師公會都會出嚟講兩句

咁點解建築上 建築師唔係首當其衝出嚟改革嘅咩

改革一定要有人帶頭架啦
香港建築行業唔係建築師帶領改革 唔通我老母帶頭
點解香港建築師要咁折墮
須知現實唔係咁容易改變
但係你連網上去做一個言論嘅風向你都唔敢去否定呢一切錯誤
然後推卸比話有好多唔同嘅party
咁最後應該係咩人負責呢

唔知其他人
但我既答案就係如果係我嘅作品就係我負責
我認為建築師本身就係一個挑戰嘅職業
挑戰大自然 挑戰重力 挑戰一切艱難嘅環境

我能力有限 但至少我唔想輸言論之後認命
因為咁樣好容易比失敗主義洗腦

執還執 人地個remake係正喎 仲keep到成10幾年
香港1997後 不論係新起嘅還是係翻新嘅都總有浸支那味

所以？咪講緊呢埋則樓剩係識請班人入則而唔係做architecture

私樓
牙籤樓 屏風樓 龍床盤 巨平台
全部都好核突

最恐怖係有人覺得咁係靚

美感嘅根喺九七後逐啲逐啲拔走晒

MoA啲Fairfaced concete好柒
外牆嘅cladding module又柒
眼高手低之作

成語個part你的確柒左

一個對文字有認識既人
了解左作者/同讀者對象
上文下理，自然會知道諒解同一成語
兩地所用之差別

而你，
文字既意義只係用黎上道德高地
打飛機之用

或者，你又係一個靠權威黎打飛機既人

樓上都有幾個覺得私處無問題

赤化香港+去殖民地化+陰乾香港庫房

呢樣又真
仲有好多日綜sp成日做2、3個鐘, 有啲誇張既連4個鐘都有
睇一集真係要好有耐性
不過坦白講, 高質過好多韓台綜藝
....雖然有唔少都有做馬之嫌

祥祺真係頂唔撚順
大大隻招租又燦眼以為返左深圳

風水野
尖咀海濱
啟德碼頭
360個竹林
戲曲中心
好多蛇型建築
呢個港共毒到仆街

事實真係大部份香港人都係咁用

LEGO都靚過佢地

norman foster 都剩係識入則咁應該請邊個做

西九私處中心 呀嘛
啱㗎喇

見到個感覺係好明顯想走捷徑
Museum of Art走去做埋啲取巧 徒有其表嘅嘢其實幾醜怪

不嬲唔認同約定俗成就等於啱
真.林夕覺得約定俗成Okay, 究竟關我咩事？
佢用真.林夕嚟噠我，我唔會痛架喎

仲有灣仔個簡體電腦特區，次次遊行見到都唔開胃

佢又知 你唔係真？

未入過去入面啲space
但從外表睇
唔見得比翻新前好好多

戲曲中心先柒

做乜撚野
唔夠人講就人身攻擊

棟野要搵岩角度睇先靚 正常行campus由 Y core望過去好柒 由其係lower podium floor（個船底） 嗰時望住佢起已經覺得柒 諗緊會唔會係未起好 但去到grad嗰日都係咁撚柒

香港就蛇頭咬春袋
九龍就起座山墳
風水佬好撚陰險

大館一致好評

事實上亦都有唔少新一代放棄喺香港發展
尤其係海外生

從此以後只會愈嚟愈多支那人，同local u嘅人執葉

美利道果壇真係唔好再捧zaha都唔會做嘅野

唔柒啲點整走你班香港人

支那設計，算進步左

有時離開 可能係想帶更好嘅回來

樓主係咪有啲憤世嫉俗?

睇所有野都唔順眼

唔係蠢咁簡單，港共專登整衰㗎啦一定
建築都係一個地方文化特色嘅一種，同時亦代表嗰個年代嘅歷史印記。港共拆除呢d歷史建築，就係想抹走港英政府嘅歷史痕跡，再起d核突支那style嘅野 咪會令到本身屬於呢個地方嘅人越嚟越唔鍾意香港，容易d整走香港人

下面有機場快綫同等時既港島北線。所以支撐天橋既柱要就位令到條橋左西右西

明明 ，大家加油
我相信光復香港 之後就係新嘅黃金時代

其實 architect 都無乜話事權，業主出錢話哂事，architect 都係收錢負責執行

走咗，都唔知有無機會回來

頭先睇到我眼都突 條橋太長都有得好屌

認真討論
一間firm設計完一棟嘢係要再同唔同範疇嘅人(engine佬/client)不停咁夾
而大多數情況下夾完之後個design已經唔係一開始咁/成舊嘢唔同晒
再加埋發展商追求嘅係平同快
一般叫做靚啲嘅building 可能係有好多位都係唔符合經濟效益
所以可以話係死症嚟
利申archi人

個facade....佢好次係唔夠budget先變左依家個水管facade....
仲要去到後期改少左一層，佢個吊上去嘅theatre本來係可以再高啲，佢下邊個空間會再大啲....rendering好似好大咁，但改完細左迫左好多……
咩都過唔到budget個關

依堆又點睇

但香港係好難起到比較奇型怪狀既建築物
因為香港政府睇設計圖既安全睇得好緊
基本上你有標奇立異既設計你都唔洗俾佢Approve到
好似下面果種建築物係冇乜可能係香港出現到

依個好似冇咁突出 但佢吸引之處係成個Structure一支柱都冇 如下圖

我話香港人不嬲咁用，篇文就係證明，目的唔係撻你，你老羞成怒係你既事，仲想射返去蛇頭個pt想拉開話題咪肉酸囉
況且可圈可點又唔係古語根本冇權威解釋
事實上世界上好多野都係因唔同地方文化約定俗成
香港人買樓一層層買
套用響現今環境絕大多數情況下都錯
但香港人就係個個都咁用
權威性人格迫人用自己嗰套咪就正正係你呢類人囉

橋,其實有好多可能嘅

不做不錯 咁盡責做咩？個個月hea做拎十皮唔好？

佢依加講緊個長度喎
如果唔係直線
咪更加會屌搞到行遠左

所以屌公霉員根本就唔係鬥黃

個template 而家個stage
喺佢哋角度睇實在太完美冇人有動力改

其實真係有料/有理想嘅architect 一早去晒外國
你係日本旅行求其行一陣都可以見到真係有design嘅樓
加埋香港嘅building regulation 至少落後咗十五年
留返係度嘅都係金錢嘅奴隸

首先要班古板嘅政府部門肯玩d 新設計，其次係client 唔好奶咁多共

啟德起緊「香港版high line」
好期待個成果

佢覺得長,係因為冇嘢玩啫
如果行兩步就有唔同嘅programme, 人就唔會覺悶

回歸左祖國 係要有啲中國味架啦

唔會對香港嘅野有咩期望

馬交Morpheus
三穴齊發

中共鋪風水癮你唔會明

咁咪清理左佢咪無人鬧囉

佢不斷落葉 你每個鐘清一次？

去睇假古董嘅人識幾多歷史文化

如果有去過之前 Frank Gehry 既展覽就會明

閪大廈

北京個賓周塔同呢類同出一轍，你話咩人主導

有條皮包骨咁嘅長龍阻住視線
左"扮"右"扮" 仲要有一棟棟柱

有保護海港條例呀 ching

我講緊之前拆皇后像碼頭姐

天橋都有得屌

點睇 Lippo Center?

車公廟館未至於好靚
但至少體育館design嚟講係創新、留咗好多空間同自然採光
不過而家未開晒啲public space

未一樣畀人屌似火葬場同唔用晒啲空間
沙田區議員都有份屌呀

（但更衣室同主場唔同層真係on9)

七八十年代起地鐵 拆左唔少建築冇人反對
個時個個都浮躁 乜都講搲銀 乜都要快靚正
傳統=舊=老土=out
開口話保留會比人屌阻住地球轉

真係好好好核突
核突到喊

早排起隧道
點解唔諗下整埋條行人隧道或者地下街
反正政府打劫完啲錢都係亂洗
整條行人隧道消滅左條頂心杉都叫有啲作用

唔好用民建聯要清木綿花既心態諗野，要諗既係自然環境應該有呢d野，你秋冬去旅行都見人地有秋黃冬枯

中央圖書館

咁又係嘅
坐住響屋企嘆冷氣指點江山又真係冇咩成本

冇了解過人地前因後果就企起道德高地真係爽

真係長得濟
又左屈又屈升高降低好肉酸
打橫遮住景觀

中人壽同佢夜晚牆身d燈完全係大陸style大陸好多高嘅樓都係咁

好似細路畫畫咁

一樣係cap水野，起橋易過起隧道。

另外，起橋就咁都睇到，起隧道睇唔到，無咁易攞黎當政績領功

除左1881之外 我全部認同
中環碼頭新舊都好核突（唔係art撚真係唔識欣賞sor）
成個香港島除左終審法院同埋舊終審法院（法國傳道會大樓）係叫睇得下人之外，其他全部都可以講係不知所謂
講真 以前真係有古典英倫味既早就拆曬
反而啲真係太舊要拆既就重好地地係到
例如銅鑼灣灣仔上環西環向上望啲舊樓唐樓真係好恐怖
全部好似危樓咁甩皮甩骨
試過見到有石仔飛落黎dup到人
好彩只係石仔
大舊啲真係搞出人命

專登，起蛇陣對付香港

行人隧道/地下街囉
附近賣地要加條件要佢地負擔返部分建築成本
而且ifc 附近地底又係地鐵站
用行人隧道或者地下街連住都方便過行上行落

假古董不如新設計

其實嗰隻蘋果綠係以前殖民時代嘅建築顏色嚟
以前多用顏料塗牆 所以都好興light colors
而家仲會見到好多唐樓都係嗰啲色系
只不過因為歲月退咗啲色咁解
所以再粉啲 對比嗰個蘋果綠無咁「顯眼」
想當年係好似嗰隻蘋果綠咁vibrant

就咁開圖片load晒所有圖 第一眼都覺得呢個設計咁靚有咩問題
高質同低質設計係真係好撚大分別喎
創新都可以創得好靚 戲曲中心個種新真係唔識欣賞

天星碼頭
又係林鄭條柒婆搞出黎

你諗吓香港有班人係會去大陸食探魚飲喜茶就知點解有人覺得冇問題，品味嘅嘢唔係有錢就會好咗

啲名設計師揾香港黎做實驗
真係正個啲設計係曬外國唔通又話你知咩

依啲就係香港行業問題，又話要靚，又要容易做。 Zaha Frank Gehry 邊單野係容易？

林夕(#50196)比林夕(夕爺)打完左邊面
再比權威性人格打埋右邊面
個人wing wing地所以打錯字啫
大家咪體諒下
笑完，記錄完咪算囉

香港人不嬲廢

成個啟德規劃柒撚到

咪玩啦
香港例咁嚴
點會比佢地用到香港做實驗場？
唔識唔好扮識啦

公屋對私樓
香港啲規劃師又係有問題

同意

如果係想提高對建築物設計awareness
樓主係可以搵返啲好例子比大家討論
我唔熟悉但都有睇過下某啲保育或新建築

大館/車公廟體育館/理大創新樓/victoria dockside/k11musea等等等等

當中有咩可取之處咁 或者之中既pros cons
好似會有建設性啲

風水原因
點解要咁起自己諗

Facebook post 有個comment講得幾好
點解係屌個館似火葬場，
而唔係欣賞個火葬場都可以整得生活化啲呢
其實我都唔覺得似火葬場

入面嘅話我冇入過去，comment 唔到

你想改變行業，首先加入個行業
睇你回覆根本唔知建築師實際做咩，Arch算係建築嘅律師，做合法合例嘅設計俾屋宇處批准先起樓
外型設計係業主要求多過Arch控制，計GFA計層樓搵幾多錢
你單方面話律師影響件案件結果唔係唔得，但犯人做錯先係主因

因為支撐位
樓下有幾條地下鐵路
起條直既成本一定平過起條曲既
你估真係為曲而曲咩

又block一條波台狗

未被收返時香港好靚，設計政策都好好，一被收返就劣化到行出街都覺得奇怪

祥祺果幢閪嘢真係最柒
祥乜撚祺

大陸味濃

其實近幾年都有啲幾好
大館 車公廟體育館 victoria dockside 等等
當然都有唔少不倫不類既嘢
真係好中意舊香港既建築

我亦都聽過做呢行朋友講
好多特色唐樓要拆係因為當年都有啲偷工減料
用咗啲唔知咩水泥（係有個專稱但我唔記得左）
所以耐左令啲唐樓結構有問題
如果唔係 而家應該仲會有好多留係到

Hei cook centre

入面我覺得空間感唔錯
但細節位好似差減D野咁
可能太多位直接用到水泥面

開幕第一日有去過睇
自然採光的確有啲熱

但佢好多open public space，真係幾舒服（但唔知點解未開晒）
而且我都唔覺得似火葬場...

只係更衣室不同層同部𨋢有啲慢就抵屌

光污染唔係咩問題，大部份都係僭建先係問題

其實好多
淨係諗一諗都有幾個
美利酒店 大館 victoria dockside
poly創新樓 和合石 k11musea

十幾廿年前厚誠靚果D咪又係請私人建築師畫
佢地自己D ARCHI畫果D都係垃圾
不過已經好過而家預製件果D

大館係翻新舊建築

鹹水樓

指嘅係過左黨鐵隧道
即係龍和道去到天星碼頭
呢段地底一路都冇野架喎
繞道又係之後先起嘅

新嗰兩舊

本地firm leading architect都係鬼佬嚟，識唔識架你

如果整係睇外型，香港啲樓確係Copy and Paste
因為依加建築物追求大嘅窗牆比（WWR)
同時又想盡用土地空間
但細心啲睇，香港建築物都有特別嘅一面

1. 大館其中一橦建築物

個外牆係用車轆金屬部分整成

2. 華廈邨

50年前嘅建築物主結構被保留
當然有通過結構測試

3. 梳士巴利道花園/K11

個玻璃結構係重用以前Sogo個時舊嘢
但玻璃上面嘅屋頂係新嘅
要折舊屋頂又要保留玻璃係幾難嘅事

建築師係面對客戶、唔係面對公眾囉

話知佢有名氣，呢幾棟野真係唔掂

當中有堆係風水陣

對面啲豪宅夾住ICC，遠睇就好似中指咁
中指插着私處

戲曲中心其實攞曬果年d獎

一海之隔

Errrrrr 大家追求嘅嘢唔同
可能我對呢個職業期望高D
而唔係一句業主要求 就可以成為交垃圾奇則藉口既人

人各有志啦

因為client sup9
香港新一代則師無得發圍，上一代嘅又中意奶client
令行內個norm變咗係去please d client。
所以為咗bid到D projects 咪鬥迎合client D bad taste lor
而且大projects 一定係比大firm，好少會做啲好有quality/ ground breaking嘅嘢。

Btw 黎緊central post office 個位會起新嘅tower
希望唔好再咁柒

呢舊嘢個設計係真心戇鳩，你話唔係關風水事都無人信
舊嘢唔知做咩鳩係穿窿，落雨又避唔到雨，大太陽又遮唔到陰

台北大巨蛋

同埋外國通常都肯value 件architecture 同design 而去放寛某啲legal restrictions. 而香港係唔會，而且個啲防火條例呀building codes呀strict到仆街。

其次，香港太多tower，通常tower as a typology 好難好多玩法and it’s doomed to be commercial lol

係新填海地加咁多site中間起隧道

舊嘢附近有個牌有寫
依舊嘢本身個諗法係上面放一啲植物
然後做到遮太陽嘅效果 （擋南邊嘅太陽）
但因為啲罅太大放唔到啲攀爬植物
所以最後放左係到

大把建築師番下大則樓就自我感覺良好啦！
睇下佢地夠唔夠膽 challenge 下自己公司老闆先
對 HKIA 0 expectation

當時會德豐起完好地地，最多話普通，係賣俾啲中國佬先搞到咁。

最簡單既嘢偏偏最少人做

係向後行

除咗外觀之外,近年好多地方同舖頭用字型同配色高肉酸到爆(例如紅底黃字)..

早排第一次入去行下..本身塊牌坊冇乜特別,但個字型搞乜

RLP同事？

K11同新世界果兩棟野最衰係高過過山勢
明明以前既樓視覺上全部都唔可以高過座山
朗豪坊係完美順住山勢黎起
但係新果兩棟真係

唔好計角度

歡迎樓主改變香港

比錢起的要賺盡冇品味，俾你有才華都冇用啦

1881唔差wo,
修復返當時維多利亞時代建築特色。

其他真係肉酸， 玩埋唒d蛇頭蛇尾野

2000年天水圍D康和式同和諧式都比人屌倒模
點知而家果D重衰撚過果期D樓

傻啦， 現實業主捉住則師隻手畫，
佢叫你畫碌鳩出黎你都要照畫，
除非你唔想撈

請你飲鉛水都受勳
點解房署要聽班蟻民講 改預製組件設計
係唔改呀 吹咩

直情係倒退啦

好撚核突 同隔離啲樓完全唔夾

老實講
算創新同無咁悶
相比其他體育館

No
我只係睇完新嗰條片
見到refuge floor 有3小怪雞嘅普通人

班廢青最勁就係意見多多 但對社會0建樹

戲曲中心既設計其實唔差，當初構思整個外牆原本係以半透明既材料後尾因為成本問題而搞成咁，而個設計師亦向 過程中病逝，跟唔哂個 project。

入過去睇個室內我覺得幾正，空間係好通透明亮，而線條既勾劃同流動都非常乾淨俐落，樓主有時間應該去望多兩眼。

鳳凰山被釘

邊段

其實好多大則樓
都係個老細「了」兩筆
開左個大方向
就比啲下屬run
（講緊既下屬 都係啲做左幾十年則師既director級）
Xiqu柒同Bing Thom過生應該無乜大關係

主要係香港啲例太嚴
好難execute一啲誇張既design
除非client肯蝕GFA

另外，本身Bing Thom個設計同rendering就唔撚靚
就算真係實際起到佢所想既，都唔雅觀

好撚多風水嘢 正路點會咁起

鳳凰山要浴火重新

講到完全唔關建築師事咁
tender stage出idea係邊個做?

根本有需要list out邊間公司專出bad taste

風水學嚟睇，港共係用呢啲建築咒緊香港
不過呢啲真係信則有不信則冇

紅底黃字咪係大陸人最興個隻標語底色

成堆蛇形破壞香港風水既建築物

用得"廢青"呢個字已經知道你係畀時代淘汰咗嘅廢老

其實我自己就好鍾意
玻璃建築得黎又有brutalism嘅外形
同港島呢個商業石屎森林好夾
但好似畀人批評到一文不值

architecture呢一門學問好得意
從古到今都有好多人去批評一啲創新嘅建築
貝聿銘嘅金字塔都畀巴黎人彈過
但其實好多時都係啲人接受唔到新事物
新嘅建築物同佢地對現實嘅認知有衝突

無美學就真

仲有中環繞道個蛇頭

以前實用主義建築其實好靚

翻新之外係有新建築同新結構

點睇單車館
個鐵皮屋頂柒撚到
遠睇唔講以為貨倉嚟

算啦 條友離地到仆街
好似林鄭唔識用八達通咁

業主 建築師 結構工程師 BS QS 咁多個parties
仲有政府既regluations 同BD既Checking engineer

你估真係真係你想點起就點起咩大佬
你話你係政府又係業主就話姐....

鄉黑地區用慣呢類就無計
反而而家多左人活化緊「北魏體」招牌又或者霓虹燈招牌

呢一樣都巿視覺文化一直都比人忽略自身獨特性

用得廢老呢個字即係日日返工比老屎忽撚到無地自容既廢青

都唔知條友出黎社會做野未
以為一棟數以億計嘅建築物可以比則師
不計成本咁亂咁舞[sosa

實現唔到就係則師問題

業主會唔會為左實現你嘅抱負
扔多億落海啊 #give#

［年經 / 八奇領域］共匪陰險風水陣

大家可以重溫返呢個POST，不過可能嗰POST已經3年前，D相好多已經LOAD唔到黎睇

Lippo Centre 都係外國人(Paul Rudolph)設計架

宣傳吓先香港人收neon light 街招做保育同活化

林佢老母夕咩
攪臭晒林夕個名
林病就有佢份
明明柒左又唔認
我攪錯條蛇都即say sor啦
佢條撚樣就一味死撐
同港共匪官一鳩樣
佢同林夕挽鞋都冇資格
改個名做“林賊”就啱
係呀，話緊你呀仆街 林賊(#50196)

香港architect全部都係垃圾，不服來辯

咦 你鞭9緊樓主話人設計

戇撚鳩

我返工全部廿幾三十歲, 高增長公司
邊會有你呢d畀時代淘汰咗就嚟死嘅廢老生存到吖

其實幾十歲人學人上連登, 仲要小學雞咁喺度鳩叫唔知醜嘅咩?

因為近十零廿年係香港投資房地產既都係支那資金，佢地既品味黎講係依個級數

你越肉緊越嬲我越開心

喺連登畀人屌以為係肉緊，柒到你呢....唉

祥祺，大家一齊1823投訴光污染！

價低者得，業主淨係負責睇住盤數

呢個真心睇落唔舒服，
設計一啲都唔和諧！
冇乜理由係尖角？

好好奇你本身做盛行
你呢啲咁理想我都識講喇
首先要試新野係咪你科水呀？
私樓既 買家肯唔肯科呀 香港啲樓幾萬蚊尺嫁喎
公幣既 立會俾唔俾
試新野？係咪大白象 係咪利益輸送 衰左邊個揹 廷期又點計

另外挑戰重力果下真係笑左出黎
睇得出你唔係做呢行
舉個例你起CCTV果種不計成本既大cantilever structure （雖然唔靚）
當你拎幾億出黎 用一年畫張設計圖
去屋宇署問下起唔起得既時候
佢第一句就叫你返去加幾條柱先再上黎傾喇
你建築你負責？你以為屋宇署你屋企開嫁？
人地睇完一眼張圖覺得有啲危險
你計一萬頁數都唔洗睇呀
直接返屋企打飛機喇
仲挑戰重力
係屋企諗下點同業主講你啲design fee去撚左邊添呀

真係以為起樓係玩Minecraft
你中意就起咩都得

其實居屋真係好大問題以前d居屋起得好靚，而家起到同公屋一撚樣

真心問：
咁外國起嘅嗰d有突破性外型嘅建築物係咪唔洗面對呢d問題??

新k11算唔算靚

N年前既公屋係交由政府以外既建築師樓設計
現在係房署總建築師做番

簡體字廣告真心柒

和合石？？？

未亡人住果座九層高豪宅都好靚

呢條都係蛇

宜家啲公屋都係請出面則樓做顧問的

政府例無咁嚴
client 無咁要求炒盡GFA

上個網都 咁保守 咁老屎忽
嘈都費事 mindset唔同

會唔會可以講多啲
門口望入去 內部空間真係唔錯
係外形似西....

係起果班人出事

同香港格格不入

本來啲太柒既回覆我都當時運高睇唔到算，不過原來覆我既係你

你收皮啦林賊(#50196)
咩平民冇資格comment, 惡過共產黨
批評洗唔洗先問過你個權威性人格？
連可圈可點用法都唔知
破壞本土文化既外來物種
仲要學埋港共匪官陋習死撐唔認錯
面皮成尺厚偷林夕名招搖撞騙既過街老鼠

唔知發生乜事既人追下po

求其起就
以為係創新

低質建築設計

近代最靚應該係機場

英國佬本身plan好所有嘢，但最後俾Terminal 2 同中場整到亂晒

有人話係蛇嘅巢穴

circulation 同內部其實唔差

但外牆真係execute得好撚柒

可惜冇人信風水, 話迷信, 結果點做點搏都輸

你真係對佢哋要求太高

構件式大廈真的好樣衰

urban planning入建築師數

戲曲中心真係屌你老母柒撚到，成個閪個外圍鑲蛇皮咁

中環咁撚靚嘅噴泉都拆撚咗啦，啲建築物影樣衰相有咩問題

因為

新假期同啲Content Farm會講Ando,
唔會講Mies

1997年=97年既香港
2020年=97年既香港Ver.23

識啲野
入面其實唔錯
不過個外觀真係理想與現實咁
Failed

你都on撚9
邊個俾錢咪邊個話事囉
定你發撚緊夢覺得個個則師要堅持己見唔應該屈服
你訓撚醒未呀傻鳩
學識分莊閒先啦

朋友話讀Archi要識風水

後面座building有無拆？

人地掟咁多條問題你乜撚都答唔到就死撚開啦傻鳩

shame on 你老豆老母傻鳩

痴線佬呀

外牆物料出事，原本好d

當年貝聿銘個玻璃金字塔都日日比人話垃圾啦

斷以前喺匯豐總行後面，拆哂

好撚核突

樓主講得好啱
期待樓主攞啲設計出嚟屌打

講咁耐唔係唔拎啲實力出嚟啦

其實問題都係在於個“錢”字
通常突破性建築都係喺大陸/阿拉伯呢d暴發戶國家
Client 有錢有權，起乜都得
如果係政府project 用公帑就好困難

例子：
日本奧運場館原本係 Zaha Hadid 設計

後來因為budget 問題改左隈研吾設計
(同埋日本市民都想用返本土建築師)

其實香港polyu Zaha Hadid 嗰棟野都係靠馬會捐錢先起到
用公帑一定好大爭議

起起起
唔洗錢咩屌你老母
起果個冇錢俾呀
你幫佢俾咩傻鳩
返去改圖cut cost啦
乜柒都唔識就上黎鳩up唔屌你屌邊個呀

idealist

啲新公屋真係好撚樣衰
一撚樣design換個色插哂喺度
住附近見到真係慘過食屎

有啲都有換下色既，不過好subtle囉
可能有啲有一面則牆或者最底十幾層唔同色
但主色調就一定係白

喺對面開間蛇王林賣蛇羹嘅就夠

Zaha design個運動場好靚

我都希望香港有多d特別d既建築
唔好咁固步自封

樓主讀完中學未，成個po根本為屌而屌，講到尾香港就係原罪，一開始就就帶住‘香港一定冇樣野好’嘅角度睇香港嘅野，咁梗係睇乜都唔順眼啦

總之有班所謂嘅香港人就係睇香港乜都順眼，係外國見到舊屎都大叫Excellent

最撚好笑係建築唔靚就去屌打工嘅建築師，而唔係屌個班豪無審美觀凈係考慮成本效益嘅資本家/地產商/政府

啟德碼頭設計似係蛇型風水陣一部分. 整個香港蛇型風水陣係箝制香港一個局黎. 大紀元拆解過

吓 個場館畀架仔屌到仆街喎
Google打 新国立競技場 關聯字頭幾個已經係ダサい 好Leung wo
日日畀人串似蹲廁 重要啲走廊又窄 個蓋遮太陽效果又差

啦 講明先 我覺得opus真係好撚柒靚
有個fd屋企個廳隻窗望到opus 次次上去我都有排J

Hadid 嗰個畀人笑似個閪添啦
冇可能滿足晒所有人

我自己覺得Hadid 嗰個係幾新鮮
但唔夾日本文化
呢個設計擺落世界邊個國家都得

但隈研吾嗰個用木結構
配合到日本傳統

個設計係平實左啲啫
又未至於太差
不過咩設計都有人柴台架喇
點可能滿足到所有人
Btw 就咁打 新国立競技場 係冇直出ダサい既
要加埋デザイン先會出，試左 Google同yahoo都係

Amazing google algorithm

劉邦

齋睇相唔講都唔知用木

想破香港風水局

啟德Sogo
啟德班私樓對住兩個神主牌會點？
雖然我覺得最尾起完無咁型

而家仲要有條橋去北衛星
Norman Foster真係屌出聲，
個機場對稱設計無晒

同意啲人食老本
不過上面堆嘢
好似都係..之後起..

型

支那特色
明明有古建築共匪唔維護
文革拆咗大部分
依家仲要拆晒佢
起埋仿古建築群
哇屌
睇古蹟係因為歷史文化氣息
收古董都要真跡
仲要仿到不倫不類
睇唐代木建築去日本就啱喇，保存維謢得好
木建築維護難度高過歐洲古堡

你漏左K11 musea

風水野 唔通話你知咩

光污染？ 夠維港二岸勁？ 全世界10 點後 關燈 咪平衡到夜景同污染

支那美學，全面進場!!!!!

同期新加坡

放心啦，香港人實無野，睇下華景，十幾支神主牌咪又係咁生活

新加坡無論係商業區入面商廈或者商場定旅遊區D建築其實都一早超曬香港班
去過個邊住過幾個月真係睇到哇哇聲
香港個D

opus梗係靚，世界著名大師Frank Gehry設計

但見到個po入面有啲人屌opus柒，然後就話香港則師廢，真係得淡笑，所以我未話有班人係只要座野係香港就一定要揾野黎屌，好唔想自己人成功

到底呢啲人係乜撚心態，香港嘅朱古力就一定係臭嘅，外國嘅屎就一定係甜嘅，見親呢啲垃圾就懆，香港就係俾呢啲人搞死

其實，香港係畀你呢d人搞死....

你嘅意思即係點？
啊，即係話，只要佢係香港嘅野, "中國人" 嘅野，就算起到中環碼頭或戲曲中心咁嘔心，都要讚好，係咪咁啊？

你呢d深層自卑嘅垃圾，接受唔到自我批評，接受唔到讚美別人
唔敢面對真相，逃避真相
有人將真相放喺你面前，你就搬d民族主義出嚟做你嘅懦夫擋箭牌

我可以寫一千字屌到你以後唔敢上網留言
不過我用五個字已經可以總結咗你嘅垃圾人生:

皇帝的新衣

咪就係形容緊你呢d垃圾廢物嘅低級心理囉...

西窿

ummm....你睇真d我寫嗰句:

"大陸山寨抄襲外國建築物"

請你再深究吓我有冇講錯

去咗北韓咁

有d人係要係網上左屌右屌搵優越感

理想與現實，唔知點解成座用鋼結構起，工字鐵只得橫同直，起圓頂難度高，都唔知點計數。不過最難施工是戶外牆身螺旋形cladding，每條要跟弧度，要整半圓成本好貴同複雜，條條唔同

唔係鞭，佢係貼返相出來
同大家分享下呢個建築物係一個老翻古蹟

護墊

完全認同 覺得同香港人無創新 無良心 只揾錢嘅生活工作態度有關 唔做唔錯 蕭規曹隨 打份工啫 完

市容唔係剩係睇一棟

好柒
比d美學觀念ok?

風水陣 西九又一條 周圍就起d蛇仔